潮聯小巴mk違泊？ 警察：第二和第三線並非禁區

採訪手記
【紅頂之下】

救護車嗶咘嗶咘，欲駛入通菜街，但三條長長的紅van車龍，將它拒諸十字路口。等了良久，終於等到小巴龍尾緩緩後退，救護車剛剛夠位泊。未幾，車龍對開的行人路上，有一位婆婆，剛隨救護員下樓，步履蹣跚上車送院。

虛耗多少時間？採訪之際尚未立秋，三十幾度大暑天，我們在天橋上，都汗流浹背，試想婆婆抱恙仲要等，一定很辛苦。

潮聯小巴紮根旺角街頭多年，上月警方嚴打違泊，網民說私家車等入停車場都「一視同仁」，照抄不誤。紅van多年靠著通菜街三條行車線上落客，又有沒有中招？

抱住這個疑問，我們走到橋上，擺好攝錄機。不少「自由行」好奇，探頭望望，以為有新景點，快門咔嚓，繼續購物。旅遊景點是假的，老問題才是真的。

天橋上向下望，通街紅頂，紅頂之下，警察、交通督導員走過，如視若無睹。嚴厲打擊，在這裡恐怕只是一句口號。

我們上前問，「點解唔抄牌？」
「我地都要攞返個中間平衡架。」交通督導員語氣盡是無奈。

無奈可能不無道理，小巴停在第二、三線有沒有違法？我們去問畫線的運輸署，一心以為他們畫的線就是執法指標，豈料他們說執法方面，應問執法部門。

警察公共關係科電話打通，他們說，「違不違法，要問下同事先。」等了大半天才獲告知，第二和第三線並非禁區，只要不造成阻塞都可停車。一直以為，法律就是非黑即白，原來還有「不能一概而論」。試問，前線警員又應如何執法？

種種原因，執法「嚴厲」不起來，那說好的新交匯處呢？至今水務署用地仍在研究中。看來，通街紅頂的景象仍有排可見。

有線電視記者
郭詠昕

法律真係生喺把口到。

官字兩個口

選擇性執法

各位車主識做啦

泊第二線原來係冇問題
咩撚野答覆黎

早講呀麻，以後泊晒係二三線

差人做野唔洗你教

香港連法治都冇埋，雖然一早已經冇左

正評比記者文筆

阿蛇話係就係啦

以後泊中間得啦

快速公路快線無禁止停止牌同埋無雙黃，原來一直有咁多車位唔知道，難怪要嚴厲執法啦

其他司機泊埋去應該會比潮聯攪

車主們夠唔夠疆玩大佢

觀繞，東區走廊，屯公二三線......

原來成條彌敦道都係車位

車聚啦喂

拍到去尖咁碼頭都仲有得泊佢條第2線

除非中途壞車或遇有緊急事故，否則不得在快速公路任何一處停車或泊車。如遇到上述事故，必須亮起危險警告燈。可能的話，駛離行車道，並在路旁帶上停車。

係都揀市中心停喇,公路停車上落,路邊都一係好遠先有出口一係鐵絲網擺托咩

原來當日佔旺果陣成埋貨van塞住條亞皆老街係合法架？

I-cable記者加油

最好就係一早泊哂D私家車係二三線 睇潮聯班小巴佬會做D乜行動

BTW 有線記者好波!

如果有幾十人不停打去投訴會點?

尋釁滋事

有線新聞加油！

正想問

屌你啦 原來第二第三綫泊得 早講吖嘛

泊車同停車兩回事黎
加上紅van背後好多黑道野

果區禮義廉 區議員 咪一樣視若無睹
我諗出左人命 政府先會做小小野

早兩年好似車死過一個學生妹

反告打電話班人

一齊泊入去潮聯咪得

交左保護費 點解唔泊得？

點止
連警字都係兩個口

潮聯小巴佬：
十二點後我話事！

諗起d旅遊巴停二三線上落客

中線車聚

只要不造成阻塞只要不造成阻塞只要不造成阻塞

有線好波

屌 泊入去佢地條線
利申 我冇車

跟佢地尾 出一架小巴入一架私家車
利申無車

香港人 算吧啦

法治

香港人有撚膽咩
聽日準時番工啦

拿 你講ga

我正式宣布香港地係全球最易泊車嘅城市

正！立即解決車位不足問題

嗱，香港警察呢，就黑暗醜惡嘅

有線新聞真係香港清泉

潮聯小巴的同志都是愛國愛港的，可以適當寬鬆。

熄匙，車牌，身份證！

個別事件嚟

咁又唔好咁衰, 道道都泊二三線, 都好阻街

有冇勇士直接去泊左小巴既二同三線, 再係車頭放警方回覆

不過大前提係唔怕比人畫花架車

香港司機有福了

第二和第三線並非禁區

為左護短講野可以反智無下限

Hea應之後唔做野

你估咁多年冇人打過？

記者應該要寫埋受訪警員編號, 咁多追溯係事實

唔係香唔香港人
是實你咁做真係會比人抄
仲要呢件事唔會有改善到

好波

平時泊街無黃線都照炒啦
跟本雙重標準

講話嚴厲執法就聲大大 屌你老母

佢想抄你就抄架啦
有冇線 阻唔阻人 係完全冇關係